[[["Trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bãi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đất", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bồi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["địa_phương", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gọi_là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Giá", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["nổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ốc_đảo", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hoang_vu", "A", "B-AP", "O", "O"], ["giữa", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bốn", "M", "B-NP", "O", "O"], ["bề", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trời", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nước", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đầm", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Cầu", "N", "I-NP", "I-LOC", "B-LOC"], ["Hai", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "I-LOC"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đầm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lớn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["phía", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nam", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thừa_Thiên", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["-", "CH", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Huế", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["ra_đời", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["trang_trại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["hệ_thống", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bờ_đập", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["kênh_mương", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ao_hồ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["công_phu", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kết_quả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cuộc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vật_lộn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bền_bỉ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["17", "M", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Huỳnh", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["Đỗi", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Câu_chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["về", "E", "B-PP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hấp_dẫn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["phim", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Ốc_đảo", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["căn", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["chòi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chơ_vơ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cái", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["buổi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ban_đầu", "A", "B-AP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["1986", "M", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Sau", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["lần", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thu_gom", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đất", "N", "B-NP", "O", "O"], ["do", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ngư_dân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đánh_bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dưới", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đầm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhà_máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chế_biến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hải_sản", "N", "B-NP", "O", "O"], ["xuất_khẩu", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["phát_hiện", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lẫn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["tôm_sú", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Lại", "R", "O", "O", "O"], ["nghe", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kể", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đâu_đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["ngoài", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Quảng_Công", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Quảng_Ngạn", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["người_ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đang", "R", "O", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm_sú", "N", "B-NP", "O", "O"], ["xuất_khẩu", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Sao", "P", "B-NP", "O", "O"], ["mình", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["thử", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["xem", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sao", "T", "O", "O", "O"], ["?", "CH", "O", "O", "O"]], [["Vậy_là", "C", "O", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["lặng_lẽ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đào", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đắp", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["biến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mảnh", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["ruộng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trước", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hồ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Đời_thuở", "X", "O", "O", "O"], ["mô", "P", "B-NP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["lại", "R", "O", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["?", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["người", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["dân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thôn", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Trung_Hưng", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["trố", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mắt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ngạc_nhiên", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bao", "L", "B-NP", "O", "O"], ["đời", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nay", "N", "B-NP", "O", "O"], ["họ", "P", "B-NP", "O", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đánh_bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["cá", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tự_nhiên", "A", "B-AP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đầm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["chủ_nhiệm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hợp_tác_xã", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["kiên_quyết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lấp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hồ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cấy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lúa", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Sau", "E", "B-PP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["xem", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tận_mắt", "A", "B-AP", "O", "O"], ["việc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Quảng_Công", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ven", "N", "B-NP", "O", "O"], ["phá", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Tam_Giang", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vị_trí", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tương_tự", "A", "B-AP", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["Vinh_Hưng", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["chủ_tịch", "N", "B-NP", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["hiểu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["việc_làm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["mới", "R", "O", "O", "O"], ["chính", "T", "O", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cách", "N", "B-NP", "O", "O"], ["làm_giàu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bằng", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thế", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mạnh", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đầm_phá", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["liền", "R", "O", "O", "O"], ["phát_động", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đầu_tiên", "A", "B-AP", "O", "O"], ["viết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đơn", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["lại", "R", "O", "O", "O"], ["xin", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cấp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đất", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ngoài", "E", "B-PP", "O", "O"], ["tận", "T", "O", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Giá", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cái", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["bãi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bồi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hoang_vu", "A", "B-AP", "O", "O"], ["trước_đây", "N", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cấy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lúa", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhiễm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mặn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nên", "C", "O", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["bị", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bỏ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["quên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["lâu", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Chủ_tịch", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Trần", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["Đình", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["Quang", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["lắc_đầu", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Nếu", "C", "O", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bờ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["xin", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mấy", "L", "B-NP", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["cấp", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["còn", "C", "O", "O", "O"], ["ngoài", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["phiêu", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lắm", "R", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["vẫn", "R", "O", "O", "O"], ["kiên_quyết", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["coi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hết", "R", "O", "O", "O"], ["cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["vùng", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tính", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kỹ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lắm", "R", "O", "O", "O"], ["rồi", "T", "O", "O", "O"], ["mới", "R", "O", "O", "O"], ["xin", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngoài", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["cứ", "R", "O", "O", "O"], ["tin", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Vậy_là", "C", "O", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["mặc_sức", "R", "O", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["khai_hoang", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cái", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["giá_lạnh", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thuở", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ban_đầu", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["dựng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["cái", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["chòi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["thuyết_phục", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["rể", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["cậu", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["em_trai", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cùng", "R", "O", "O", "O"], ["tham_gia", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đồng_thời", "R", "O", "O", "O"], ["đốc_thúc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chạy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["quanh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nội", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ngoại", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bạn_bè", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["vay", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mỗi", "L", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một_vài", "L", "B-NP", "O", "O"], ["trăm", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ngàn", "M", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chuẩn_bị", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cuộc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["tiến_công", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Giá", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nhân_công", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["mời", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["vật_liệu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["tập_kết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["9", "M", "B-NP", "O", "O"], ["giờ", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["tối", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["rể", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bỗng_nhiên", "R", "O", "O", "O"], ["hạ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["giọng", "N", "B-NP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Cậu", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["ơi", "T", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["làm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nữa", "T", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["cậu", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["em_trai", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["thối_chí", "V", "B-VP", "O", "O"], ["xin", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lui", "V", "B-VP", "O", "O"], ["luôn", "R", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["lời", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["lẳng_lặng", "R", "O", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nằm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["suốt", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đêm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cái", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["đầu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cứ", "R", "O", "O", "O"], ["thao_thức", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ruộng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vườn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vốn", "R", "O", "O", "O"], ["hẹp", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lại", "R", "O", "O", "O"], ["nhiễm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mặn", "A", "B-AP", "O", "O"], [";", "CH", "O", "O", "O"], ["sống", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhờ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["cá", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trời", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["qua_ngày", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tương_lai", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mờ_mịt", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lắm", "R", "O", "O", "O"], [";", "CH", "O", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Nam", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["mà", "E", "B-PP", "O", "O"], ["tay_trắng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vé_số", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Muốn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sống", "V", "B-VP", "O", "O"], ["được", "R", "O", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cái", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["đầm", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Cầu", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "B-LOC"], ["Hai", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "I-LOC"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tự", "P", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lấy", "R", "O", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["cá", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Mờ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["sáng", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["hỏi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ý", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bảo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tuỳ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Vậy_là", "C", "O", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["kéo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["quân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["quần_quật", "A", "B-AP", "O", "O"], ["suốt", "A", "B-AP", "O", "O"], ["cả", "T", "O", "O", "O"], ["mấy", "L", "B-NP", "O", "O"], ["tháng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trời", "T", "O", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["đê", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bờ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đập", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["dần", "R", "O", "O", "O"], ["thành_hình", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Vay", "V", "B-VP", "O", "O"], ["được", "R", "O", "O", "O"], ["bao_nhiêu", "L", "B-NP", "O", "O"], ["tiền", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đều", "R", "O", "O", "O"], ["đổ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vật_liệu", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Tre", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lần", "R", "O", "O", "O"], ["cả", "T", "O", "O", "O"], ["vườn", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đá", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thuê", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đò", "N", "B-NP", "O", "O"], ["qua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tận", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Đá_Bạc", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["chở", "V", "B-VP", "O", "O"], ["về", "R", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Dân_làng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["xì_xào", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["công_ty", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mô", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lưng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["thằng", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["mới", "R", "O", "O", "O"], ["làm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dữ_dằn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["rứa", "T", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Không", "R", "O", "O", "O"], ["ai", "P", "B-NP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["rằng", "C", "O", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["nợ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngập_đầu", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["đợi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mãi", "R", "O", "O", "O"], ["chẳng", "R", "O", "O", "O"], ["thấy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["gì", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["đàn", "Ne", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khổ_ải", "A", "B-AP", "O", "O"], ["theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["cái", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["chòi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhỏ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["chưa", "R", "O", "O", "O"], ["đầy", "A", "B-AP", "O", "O"], ["5", "M", "B-NP", "O", "O"], ["m2", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["vừa", "R", "O", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chỗ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nấu", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["chỗ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ăn", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["chỗ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ngủ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chơ_vơ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["giữa", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bãi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hoang_vu", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Trời", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mưa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lớn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["coi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhịn_đói", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đêm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khuya", "A", "B-AP", "O", "O"], ["con_bé", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trở_mình", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lăn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["rớt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["xuống", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hồ", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["chị", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhảy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["xuống", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vớt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kịp", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Trăng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lặn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["mới", "R", "O", "O", "O"], ["về", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chòi", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["thấy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["mẹ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ôm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khóc", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ruột_gan", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["cứ", "R", "O", "O", "O"], ["đứt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["từng", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đoạn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["lần", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chị", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chèo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chiếc", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["đò", "N", "B-NP", "O", "O"], ["xập_xệ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ký", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["gạo", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bị", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thuyền", "N", "B-NP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đâm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chìm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["suýt", "R", "O", "O", "O"], ["chết", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đêm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mưa", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bão", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhằm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lúc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vắng", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["một_mình", "X", "O", "O", "O"], ["chị", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["sợ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trôi", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["lội", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nước", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mò", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đất", "N", "B-NP", "O", "O"], ["be", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bờ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mệt", "A", "B-AP", "O", "O"], ["xỉu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngoài", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đê", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Mấy", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đứa", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khóc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kêu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mẹ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khản", "A", "B-AP", "O", "O"], ["cả", "T", "O", "O", "O"], ["cổ", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Về", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["ơi", "T", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đày_ải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vợ_con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mất", "T", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ngay_cả", "T", "O", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["làm_công", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thấy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cảnh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["nản_lòng", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cơ_ngơi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hồ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đập", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["được", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngân_hàng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vay", "V", "B-VP", "O", "O"], ["30", "M", "B-NP", "O", "O"], ["triệu", "M", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khỏi", "R", "O", "O", "O"], ["ngân_hàng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["balô", "Nb", "B-NP", "O", "O"], ["tiền_lẻ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["hồn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bay", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tận", "E", "B-PP", "O", "O"], ["trời", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["liên_tục", "A", "B-AP", "O", "O"], ["ba", "M", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["liền", "A", "B-AP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chết", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["giá", "N", "B-NP", "O", "O"], ["rớt", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ngân_hàng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bắt_đầu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["sinh_con_đẻ_cháu", "X", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tiếng_ra_tiếng_vào", "X", "O", "O", "O"], ["bao_vây", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bốn", "M", "B-NP", "O", "O"], ["phía", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["sức", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chịu_đựng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["vợ_con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["đến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đỉnh_điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Dân_làng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhìn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["điên", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["cơn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cùng_quẫn", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["tưới", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dầu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chiếc", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["đò", "N", "B-NP", "O", "O"], ["rách_nát", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["rồi", "C", "O", "O", "O"], ["chở", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cả", "T", "O", "O", "O"], ["vợ_con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chạy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["giữa", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đầm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["toan", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lửa", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chấm_dứt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mọi", "L", "B-NP", "O", "O"], ["sự", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khổ_ải", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["May_sao", "X", "O", "O", "O"], ["bà_con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bạn_bè", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cứu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kịp", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ngân_hàng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["cử", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["về", "V", "B-VP", "O", "O"], ["an_ủi", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["khoanh", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vay", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tiếp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["10", "M", "B-NP", "O", "O"], ["triệu", "M", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["quay", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trở_lại", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Giá", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["mười", "M", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "A", "B-AP", "O", "O"], ["trở_thành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["giàu", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nhất", "A", "B-AP", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Vinh_Hưng", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["...", "CH", "O", "O", "O"], ["Đến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trang_trại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hàng_đầu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["tỉnh", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["đưa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chúng_tôi", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thăm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cơ_ngơi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đánh_giá", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Sở", "N", "B-NP", "B-ORG", "O"], ["Thuỷ_sản", "N", "I-NP", "I-ORG", "O"], ["Thừa_Thiên", "NNP", "I-NP", "I-ORG", "B-LOC"], ["-", "CH", "I-NP", "I-ORG", "I-LOC"], ["Huế", "NNP", "I-NP", "I-ORG", "I-LOC"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["trở_thành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["mô_hình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trang_trại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["5", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ha", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["ban_đầu", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nay", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["phát_triển", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["12", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ha", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chưa", "R", "O", "O", "O"], ["kể", "V", "B-VP", "O", "O"], ["2", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ha", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["nhường", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bà_con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["làng", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Theo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thêm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["200", "M", "B-NP", "O", "O"], ["hộ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["kéo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khai_hoang", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["200", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ha", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["cồn", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Giá", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tạo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["khu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sầm_uất", "A", "B-AP", "O", "O"], ["giữa", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đầm", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Cầu", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "B-LOC"], ["Hai", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "I-LOC"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["chỉ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["tôi", "P", "B-NP", "O", "O"], ["xem", "V", "B-VP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["đê", "N", "B-NP", "O", "O"], ["dài", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["500", "M", "B-NP", "O", "O"], ["m", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ngăn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["lạch", "N", "B-NP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Đêm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trăng", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["xắn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đất", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["mụ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mang", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bầu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vác", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đất", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đắp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["đập", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đấy", "T", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Tất_cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đều", "R", "O", "O", "O"], ["làm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bằng", "E", "B-PP", "O", "O"], ["tay", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ngoài", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["kiếm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đâu", "P", "B-NP", "O", "O"], ["ra", "R", "O", "O", "O"], ["xe", "N", "B-NP", "O", "O"], ["xúc", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["máy_điện", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Và", "Cc", "O", "O", "O"], ["đúng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["niềm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tin", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ba", "M", "B-NP", "O", "O"], ["vụ", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["liên_tiếp", "A", "B-AP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tiếp_tục", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trúng", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["dù", "E", "B-PP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["giá", "N", "B-NP", "O", "O"], ["rớt", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vụ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hàng_loạt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["toàn", "L", "B-NP", "O", "O"], ["tỉnh", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["12", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ha", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["mỗi", "L", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["thu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["5", "M", "B-NP", "O", "O"], ["-", "CH", "O", "O", "O"], ["7", "M", "B-NP", "O", "O"], ["tấn", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["doanh_thu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["1", "M", "B-NP", "O", "O"], ["tỉ", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["lãi_ròng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["500", "M", "B-NP", "O", "O"], ["-", "CH", "O", "O", "O"], ["700", "M", "B-NP", "O", "O"], ["triệu", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đồng", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["xây", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngôi", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đưa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vợ_con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bờ", "N", "B-NP", "O", "O"], [";", "CH", "O", "O", "O"], ["tiếp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bỏ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vốn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["500", "M", "B-NP", "O", "O"], ["triệu", "M", "B-NP", "O", "O"], ["mở", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["cây", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["xăng_dầu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cung_ứng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vật_tư", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["vùng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Tiếp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["nữa", "R", "O", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["gửi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đứa", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["gái", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đầu", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thành_phố", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Huế", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["thuê", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thầy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["giỏi", "A", "B-AP", "O", "O"], ["kèm_cặp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["vừa", "R", "O", "O", "O"], ["thi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đậu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["lớp", "N", "B-NP", "O", "O"], ["10", "M", "B-NP", "O", "O"], ["Trường", "NNP", "B-NP", "B-ORG", "O"], ["Quốc_Học", "NNP", "I-NP", "I-ORG", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["trường", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chất_lượng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cao", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tuyển_sinh", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["miền", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Trung", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["Tây_nguyên", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đỗi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["chỉ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ngôi", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cấp", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bốn", "M", "B-NP", "O", "O"], ["nhỏ_bé", "A", "B-AP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["mình", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Nhiều", "A", "B-AP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hỏi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["răng", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["chịu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["xây", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngôi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["kha_khá", "A", "B-AP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["ở", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Tui", "P", "B-NP", "O", "O"], ["hỏi", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ngôi", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["to", "A", "B-AP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sinh_lợi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["được", "R", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["?", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lãi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trăm", "M", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ăn_học", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đỗ_đạt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["lãi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngàn", "M", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["lãi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vạn", "M", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]]]