[[["Có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bốn", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đại_lý", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tiêu_thụ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["hình_thành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["chợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nằm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["quốc_lộ", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["1A", "Ni", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["thuộc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Điện_Phương", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["huyện", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Điện_Bàn", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tỉnh", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Quảng_Nam", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Mỗi", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thu_gom", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hơn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nửa", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tạ", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["đánh", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Bắc", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Phiên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bắt_đầu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["12", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["-", "CH", "O", "O", "O"], ["18", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["thời_điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sôi_động", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhất", "A", "B-AP", "O", "O"], ["vào", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khoảng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["16", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["-", "CH", "O", "O", "O"], ["17", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bởi", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đây", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lúc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["lái_buôn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tập_trung", "V", "B-VP", "O", "O"], ["về", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thu_mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Hành_trình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Phạm", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["Yên", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thâm_niên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["20", "M", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Điện_Minh", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["người_ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["mặc_dù", "C", "O", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lấy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tiền", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bởi", "E", "B-PP", "O", "O"], ["lẽ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["người_ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["nuôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["giữ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["dùng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["từ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["-", "CH", "O", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đúng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["6", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["30", "M", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Yên", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["hô", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lớn", "A", "B-AP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Lên_đường", "V", "B-VP", "O", "O"], ["anh_em", "N", "B-NP", "O", "O"], ["!", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["lần_lượt", "R", "O", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["đôi", "M", "B-NP", "O", "O"], ["bàn_tay", "N", "B-NP", "O", "O"], ["rắn_chắc", "A", "B-AP", "O", "O"], ["cầm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lấy", "R", "O", "O", "O"], ["tay_lái", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Honda", "NNP", "B-NP", "O", "O"], ["toả", "V", "B-VP", "O", "O"], ["về", "E", "B-PP", "O", "O"], ["khắp", "A", "B-AP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["ngả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bắt_đầu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cuộc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hành_trình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["khu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thị_trấn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sầm_uất", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["vùng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nông_thôn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hẻo_lánh", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đều", "R", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dấu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Trần", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["Văn", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["Lang", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Điện_Phương", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đồng_nghiệp", "N", "B-NP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Tôi", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hướng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thị_xã", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Hội_An", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["nhé", "T", "O", "O", "O"], ["!", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Anh_em", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Bùi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["A", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Bùi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["B", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["xã", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Duy_Phước", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["huyện", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Duy_Xuyên", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hôm_nay", "P", "B-NP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["anh_em", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hướng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["huyện", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Thăng_Bình", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["hàng", "R", "O", "O", "O"], ["chục", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["thông_báo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["địa_điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hướng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["khỏi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chạm_trán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Anh_em", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Bùi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["A", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Bùi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["B", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dọc", "A", "B-AP", "O", "O"], ["quốc_lộ", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["1A", "Ni", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["hướng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thăng_Bình", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thị_trấn", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Nam_Phước", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["Duy_Xuyên", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tiếng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lớn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ngôi", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Chiếc", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["xe", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chưa", "R", "O", "O", "O"], ["kịp", "A", "B-AP", "O", "O"], ["dừng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hẳn", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["bé", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trai", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chạy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["cất", "V", "B-VP", "O", "O"], ["giọng", "N", "B-NP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Vào", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ba", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cháu", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["Vàng", "NNP", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Sau", "E", "B-PP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thoả_thuận", "V", "B-VP", "O", "O"], ["giá_cả", "N", "B-NP", "O", "O"], ["10.000", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đồng", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["/", "CH", "O", "O", "O"], ["kg", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["công_việc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["còn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lại", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["anh_em", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Bùi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["A", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["rọ", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bữa", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ăn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["sang_trọng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["cuối_cùng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["chủ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Phạm", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["Tuấn", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["dành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chú", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Vàng", "NNP", "B-NP", "O", "O"], ["yêu_quí", "V", "B-VP", "O", "O"], ["gồm", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["cơm", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["cá", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["thịt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["heo", "N", "B-NP", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["tiễn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["người", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["bạn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tri_âm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["10", "M", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chung", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sống", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bữa", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ăn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chưa", "R", "O", "O", "O"], ["kết_thúc", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["chiếc", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["kẹp", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sắt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["dài", "A", "B-AP", "O", "O"], ["1", "M", "B-NP", "O", "O"], ["m", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bàn_tay", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Bùi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["A", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["nhanh", "A", "B-AP", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["chớp", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thò", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kẹp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cổ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chú", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Vàng", "NNP", "B-NP", "O", "O"], ["bỏ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["rọ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sắt", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["kết_thúc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["thương_vụ", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bé", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trai", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vẫn", "R", "O", "O", "O"], ["ngây_thơ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["vẫy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tay", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chào", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chú", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Vàng", "NNP", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["rồi", "C", "O", "O", "O"], ["nhìn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Tuấn", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["Vàng", "NNP", "B-NP", "O", "O"], ["mình", "P", "B-NP", "O", "O"], ["về", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mới", "A", "B-AP", "O", "O"], ["sướng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hơn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["phải", "A", "B-AP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["ba", "N", "B-NP", "O", "O"], ["?", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Tuấn", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["nói", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gì", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhìn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chú", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Vàng", "NNP", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["chiếc", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["xe", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Bùi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["A", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["khuất", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dần", "R", "O", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"]], [["Anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Bùi", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["B", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhiều", "A", "B-AP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["ít", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lần", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["rọ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thả", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["đứa", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chủ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["về", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khóc_lóc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Phiên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["4", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Phiên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bắt_đầu_từ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["12", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["-", "CH", "O", "O", "O"], ["18", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["thời_điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sôi_động", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhất", "R", "O", "O", "O"], ["vào_khoảng", "X", "O", "O", "O"], ["16", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["-", "CH", "O", "O", "O"], ["17", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bởi", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đây", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lúc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["lái_buôn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tập_trung", "V", "B-VP", "O", "O"], ["về", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thu_mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bốn", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ba", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["địa_phương", "N", "B-NP", "O", "O"], ["được", "V", "B-VP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["đại_gia", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["buôn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["quê", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Thanh_Hoá", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["uỷ_thác", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đứng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["duy_nhất", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đại_lý", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["chủ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Nguyễn", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["Đình", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["Mạnh", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["người", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Thanh_Hoá", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], ["đích_thân", "P", "B-NP", "O", "O"], ["cử", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Thành", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Thanh_Hoá", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["vào", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đứng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gom", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Giá", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hay", "Cc", "O", "O", "O"], ["xuống", "V", "B-VP", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["do", "E", "B-PP", "O", "O"], ["sự", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thống_nhất", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bốn", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tại", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đây", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["12", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["15", "M", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["tay", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lái_buôn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chở", "V", "B-VP", "O", "O"], ["phía", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vào", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đại_lý", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Thành", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hôm_nay", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đẹp", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lắm", "R", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["chú", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["độ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tuổi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["U17", "Ny", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tức_là", "C", "O", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tơ", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Thành", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tăng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["anh", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đồng", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tức_là", "C", "O", "O", "O"], ["13.500", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đồng", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["/", "CH", "O", "O", "O"], ["kg", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["thay_vì", "X", "O", "O", "O"], ["12.500", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đồng", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["/", "CH", "O", "O", "O"], ["kg", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["kia", "P", "B-NP", "O", "O"], ["quốc_lộ", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["1A", "Ni", "I-NP", "I-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tại", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ba", "M", "B-NP", "O", "O"], ["địa_điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Chính", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Hạt", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Quốc", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["càng", "R", "O", "O", "O"], ["đông", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["tay", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lái_buôn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["người", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["dân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tấp_nập", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đổ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["về", "R", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["đàn_ông", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chở", "V", "B-VP", "O", "O"], ["năm", "M", "B-NP", "O", "O"], ["chú", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đáp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Chính", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Nguyễn", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["Minh", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], ["Phụng", "NNP", "I-NP", "I-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["huyện", "N", "O", "O", "O"], ["miền", "N", "O", "O", "O"], ["núi", "N", "O", "O", "O"], ["Tiên_Phước", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["Quảng_Nam", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Phụng", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["làm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nghề", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["20", "M", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nay", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["hằng", "R", "O", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["về", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhốt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["kho", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đủ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["năm", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đem", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["lần", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Phụng", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cách", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đây", "P", "B-NP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["còn", "R", "O", "O", "O"], ["xuất_khẩu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sang", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Trung_Quốc", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nghề", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đổi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hái", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tiền", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bình_quân", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lời", "V", "B-VP", "O", "O"], ["2", "M", "B-NP", "O", "O"], ["-", "CH", "O", "O", "O"], ["2,5", "M", "B-NP", "O", "O"], ["triệu", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đồng", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["/", "CH", "O", "O", "O"], ["tháng", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["bây_giờ", "P", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["xuất_khẩu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["được", "R", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["tiêu_thụ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nội_địa", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["thu_nhập", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["trên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["1", "M", "B-NP", "O", "O"], ["triệu", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đồng", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["/", "CH", "O", "O", "O"], ["tháng", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đứa", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["trẻ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["dắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["lão", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khoảng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["80", "M", "B-NP", "O", "O"], ["tuổi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mang", "V", "B-VP", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["gắn_bó", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cụ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tám", "M", "B-NP", "O", "O"], ["năm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nay", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["thiếu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tiền", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thuốc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cụ", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["bà", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Sau", "E", "B-PP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["hồi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thương_lượng", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["con", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["được", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["giá", "N", "B-NP", "O", "O"], ["100.000", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đồng", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["sự", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuối_tiếc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cháu", "Ns", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["tay", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lái", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thường", "R", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["trung_thành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["mối", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ruột", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["bạn_hàng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["quen_thuộc", "A", "B-AP", "O", "O"], ["còn", "R", "O", "O", "O"], ["được", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tặng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["quà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lễ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tết", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Tổng_kết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["phiên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chợ", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Quốc", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["mua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["được", "R", "O", "O", "O"], ["30", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], [";", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Chính", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["20", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], [";", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Thành", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["15", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Hạt", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["17", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["17", "M", "B-NP", "O", "O"], ["g", "Ny", "B-NP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["chiếc", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["xe_tải", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đậu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trước", "E", "B-PP", "O", "O"], ["điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Thành", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đưa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["về", "E", "B-PP", "O", "O"], ["phương", "NNP", "O", "O", "O"], ["Bắc", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["nhà_hàng", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Dũng", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tài_xế", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đợt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khoảng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["120", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["được", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chuyển", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Hà_Nội", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["nhà_hàng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thịt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["kho", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chứa", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["lần_lượt", "R", "O", "O", "O"], ["10", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vào", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["rọ", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Không", "R", "O", "O", "O"], ["đủ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["chuyến", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Hà_Nội", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["Thành", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["liên_hệ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ba", "M", "B-NP", "O", "O"], ["đại_lý", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Hạt", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Quốc", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["Chính", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["thêm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["được", "R", "O", "O", "O"], ["hơn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["400", "M", "B-NP", "O", "O"], ["con", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Vài", "L", "B-NP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hơn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nửa", "L", "B-NP", "O", "O"], ["tấn", "Nu", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["được", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đưa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Thanh_Hoá", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Hà_Nội", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cái", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["đà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không_chừng", "X", "O", "O", "O"], ["Quảng_Nam", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["còn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thời_gian", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đây", "P", "B-NP", "O", "O"], ["tại", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Quảng_Nam", "NNP", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["thường_xuyên", "A", "B-AP", "O", "O"], ["xảy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nạn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trộm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bọn", "Ne", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["cẩu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tặc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["thường", "R", "O", "O", "O"], ["dùng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["điện", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đánh", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trộm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đem", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thương_lái", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Mặc_dù", "C", "O", "O", "O"], ["công_an", "N", "B-NP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["địa_phương", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["bắt_giữ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["xử_lý", "V", "B-VP", "O", "O"], ["rất", "R", "O", "O", "O"], ["nhiều", "A", "B-AP", "O", "O"], ["trường_hợp", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["tình_hình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vẫn", "R", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["giảm", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Giá", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["càng", "R", "O", "O", "O"], ["tăng", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["càng", "R", "O", "O", "O"], ["nhiều", "A", "B-AP", "O", "O"], ["kẻ", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trộm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bán", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["loại_trừ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["chó", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điên", "A", "B-AP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["được", "V", "B-VP", "O", "O"], ["xẻ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thịt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"]]]