[[["Khủng_bố", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bằng", "E", "B-PP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Tặng_phẩm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thủ_phạm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["giao", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "R", "O", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["mỗi", "L", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["chiếc", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["cần_câu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["buông", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mồi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["canh_giữ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nó", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Mấy", "L", "B-NP", "O", "O"], ["hôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "A", "B-AP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["đến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["báo", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["mất", "V", "B-VP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["liệu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["liên_quan", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thủ_phạm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["?", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["phân_tích", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nếu", "C", "O", "O", "O"], ["liên_quan", "V", "B-VP", "O", "O"], ["càng", "R", "O", "O", "O"], ["dễ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["tìm", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Người", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["giấu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mặt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["buồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["công_cộng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["?", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thứ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ba", "M", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mất", "V", "B-VP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lạ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lúc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["chưa", "R", "O", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["làm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["về", "R", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["buồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["công_cộng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Nguyễn", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Chí", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Thanh", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thời_gian", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đàm_thoại", "V", "B-VP", "O", "O"], ["4", "M", "B-NP", "O", "O"], ["giây", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thứ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tư", "M", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["vợ_chồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["ở", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["cuộc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["để", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nghe", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["câu", "N", "B-NP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Nhầm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["rồi", "R", "O", "O", "O"], ["!", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["cúp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Tối", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["kiểm_tra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lại", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["chính", "T", "O", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["buồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Nguyễn", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Chí", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Thanh", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nghi_ngờ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["đề_nghị", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đặt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy_ghi_âm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nghe", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trộm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["cuộc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["suy_đoán", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["có_lẽ", "R", "O", "O", "O"], ["sau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["không_thể", "R", "O", "O", "O"], ["nhắn_tin", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["di_động", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["kẻ", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["quấy_rối", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["quay", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sang", "R", "O", "O", "O"], ["tấn_công", "V", "B-VP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cố_định", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thủ_phạm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khá", "R", "O", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["nằm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["diện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["người", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["được", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["cho", "V", "B-VP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mất", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại_di_động", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["tình_cảm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đặc_biệt", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["dù", "C", "O", "O", "O"], ["là", "T", "O", "O", "O"], ["yêu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hay", "Cc", "O", "O", "O"], ["ghét", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["lại", "R", "O", "O", "O"], ["ở", "V", "B-VP", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["rất", "R", "O", "O", "O"], ["khó", "A", "B-AP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ai", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Hơn_nữa", "C", "O", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["lần", "N", "B-NP", "O", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["nếu", "C", "O", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["điện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["cầm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nghe", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["câu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đầu_tiên", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hắn", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không_thể", "R", "O", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["câu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thông_tin", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đến_nỗi", "X", "O", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["kêu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["nhầm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Hơn_nữa", "C", "O", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nghe", "V", "B-VP", "O", "O"], ["giọng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["tên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["lời_nói", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đặc_trưng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["có_thể", "R", "O", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhắn_tin", "N", "B-NP", "O", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["mối", "M", "B-NP", "O", "O"], ["quan_hệ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nếu", "C", "O", "O", "O"], ["nghe", "V", "B-VP", "O", "O"], ["được", "R", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đáng_lẽ", "R", "O", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sinh", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nghi", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bám", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sát", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hay", "Cc", "O", "O", "O"], ["báo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cùng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nhau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["truy_tìm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thủ_phạm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["vội_vàng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dập", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["báo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["gì", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Kết_luận", "V", "B-VP", "O", "O"], ["theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["hướng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kẻ", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["quấy_rối", "V", "B-VP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ai", "P", "B-NP", "O", "O"], ["....", "CH", "O", "O", "O"]], [["Ngược_lại", "C", "O", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["loại_trừ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khả_năng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["mới", "R", "O", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["quan_hệ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thủ_phạm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thậm_chí", "R", "O", "O", "O"], ["có_thể", "R", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["tự", "P", "B-NP", "O", "O"], ["dựng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["cái", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["tên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nào", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Nguyễn", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Chí", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Thanh", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đánh", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lạc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hướng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["che_giấu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mối", "N", "B-NP", "O", "O"], ["quan_hệ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["mình", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Riêng", "T", "O", "O", "O"], ["về", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đề_nghị", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đặt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy_ghi_âm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gia_đình", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["khuyên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thôi", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bởi", "E", "B-PP", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["thế", "P", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["rất", "R", "O", "O", "O"], ["khó", "A", "B-AP", "O", "O"], ["kiểm_soát", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tình_hình", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhất_là", "X", "O", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["phát_hiện", "V", "B-VP", "O", "O"], ["điều", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gì", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["dặn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tiếp_tục", "V", "B-VP", "O", "O"], ["theo_dõi", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["tuần", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "A", "B-AP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["lại", "R", "O", "O", "O"], ["lần_lượt", "R", "O", "O", "O"], ["phát_hiện", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ba", "M", "B-NP", "O", "O"], ["số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["buồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sát", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nhau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Nguyễn", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Chí", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Thanh", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["thời_gian", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đàm_thoại", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["quá", "V", "B-VP", "O", "O"], ["5", "M", "B-NP", "O", "O"], ["giây", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["quá", "R", "O", "O", "O"], ["sốt_ruột", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["Anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["thử", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tính", "V", "B-VP", "O", "O"], ["xem", "R", "O", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["quen", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ai", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ở", "V", "B-VP", "O", "O"], ["gần", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Nguyễn", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Chí", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Thanh", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["hay", "Cc", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ai", "P", "B-NP", "O", "O"], ["thường", "R", "O", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["học", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["làm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["buổi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["tối", "N", "B-NP", "O", "O"], ["về", "V", "B-VP", "O", "O"], ["qua", "E", "B-PP", "O", "O"], ["tuyến", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["?", "CH", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nghĩ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mãi", "R", "O", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["kết_luận", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đáng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tin", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nếu", "C", "O", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["dựng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nên", "R", "O", "O", "O"], ["chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["thế_nào", "X", "O", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["đưa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một_số", "L", "B-NP", "O", "O"], ["nhân_vật", "N", "B-NP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đánh", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lạc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hướng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["hãy", "R", "O", "O", "O"], ["kể", "V", "B-VP", "O", "O"], ["địa_chỉ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một_số", "L", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cùng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["công_ty", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["liệt_kê", "V", "B-VP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thanh_niên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chưa", "R", "O", "O", "O"], ["gia_đình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông_già", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sắp", "R", "O", "O", "O"], ["về", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hưu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhắc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["giật_mình", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["cách", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khu_vực", "N", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["buồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["chừng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["500", "M", "B-NP", "O", "O"], ["m", "Nu", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Câu_chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đây", "P", "B-NP", "O", "O"], ["cần", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hết_sức", "R", "O", "O", "O"], ["tinh_tế", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Chiến_hữu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đắc_lực", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["phân_tích", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nếu", "C", "O", "O", "O"], ["kẻ", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["khủng_bố", "V", "B-VP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngài", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một_số", "L", "B-NP", "O", "O"], ["hình_thức", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thực_hiện", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sau", "R", "O", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["tự", "P", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["hoặc", "Cc", "O", "O", "O"], ["nhờ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khác", "A", "B-AP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["quản_lý", "V", "B-VP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["giám_sát", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Và", "Cc", "O", "O", "O"], ["cuối_cùng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["phó_thác", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["kẻ", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["khác", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nếu", "C", "O", "O", "O"], ["rơi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["hình_thức", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cuối", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["mục_tiêu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khủng_bố", "V", "B-VP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["lôi_kéo", "V", "B-VP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["trả_thù", "V", "B-VP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chính", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nếu", "C", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["tự", "P", "B-NP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["rất", "R", "O", "O", "O"], ["dễ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tình_cảm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhau", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["thậm_chí", "R", "O", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["quan_hệ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gì", "P", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhau", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nay", "P", "B-NP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["bỏ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chạy", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Mục_đích", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chia_rẽ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vợ_chồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["dễ_bề", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nối", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lại", "V", "B-VP", "O", "O"], ["quan_hệ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cộng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "Cc", "O", "O", "O"], ["sự", "N", "B-NP", "O", "O"], ["phân_tích", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tâm_lý", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["giả_thiết", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["khả_năng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhiều", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hơn", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Nếu", "C", "O", "O", "O"], ["đúng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["như_vậy", "P", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["chắc_chắn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thủ_phạm", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cô", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["sợ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ảnh_hưởng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["công_việc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hoặc", "Cc", "O", "O", "O"], ["vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["sợ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["công_khai", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trước_đây", "A", "B-AP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["nếu", "C", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], [")", "CH", "O", "O", "O"], ["nên", "C", "O", "O", "O"], ["phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["giấu", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chồng", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["loại_bỏ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["phương_án", "N", "B-NP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["phục", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["buồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khả_nghi", "A", "B-AP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["giờ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cao_điểm", "A", "B-AP", "O", "O"], ["để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["ngài", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nọ", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Vì", "C", "O", "O", "O"], ["phương_án", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["hoặc", "Cc", "O", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kết_quả", "N", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["đủ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["tính", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thuyết_phục", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hoặc", "Cc", "O", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["gây", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tổn_thương", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["câu_chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["phức_tạp", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hơn", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["áp_dụng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mưu_kế", "N", "B-NP", "O", "O"], ["theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["binh_pháp", "N", "B-NP", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["xua", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hổ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nuốt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sói", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Tức_là", "C", "O", "O", "O"], ["mình", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["cần", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra_tay", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["dắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["kẻ", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["khác", "A", "B-AP", "O", "O"], ["xử_lý", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kẻ_thù", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["mình", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Trung_thành", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["kế_hoạch", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["thường_xuyên", "R", "O", "O", "O"], ["ngồi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bên", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["giờ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], ["cao_điểm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["\"", "CH", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Đúng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lúc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["buồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["công_cộng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["nhấc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mà", "C", "O", "O", "O"], ["bấm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["di_động", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thẳng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["kia", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Như", "A", "B-AP", "O", "O"], ["phán_đoán", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vừa", "R", "O", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bộ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngoài", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Để", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chắc_chắn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hơn", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["đợi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lần", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "A", "B-AP", "O", "O"], ["đúng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lúc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["số", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lạ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["hiện", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cố_định", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["lại", "R", "O", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["về", "E", "B-PP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ta", "P", "B-NP", "O", "O"], ["vừa", "R", "O", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngoài", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Lần", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["xưng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["rõ", "R", "O", "O", "O"], ["danh_tính", "N", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chỗ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thân_tình", "A", "B-AP", "O", "O"], ["(", "CH", "O", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["tâm_sự", "V", "B-VP", "O", "O"], ["chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gia_đình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đang", "R", "O", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["rắc_rối", "A", "B-AP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["hẹn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ngày_mai", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đến", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cơ_quan", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["nhờ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tư_vấn", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["chỉ_bảo", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Sáng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hôm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["sau", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["như", "C", "O", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["em", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gặp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nạn", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đang", "R", "O", "O", "O"], ["bế_tắc", "V", "B-VP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["kể", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hết", "R", "O", "O", "O"], ["tình_đầu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["câu_chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["đưa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["toàn_bộ", "L", "B-NP", "O", "O"], ["nội_dung", "N", "B-NP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["tin", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nhắn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["có", "V", "B-VP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["máy", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["toàn_bộ", "L", "B-NP", "O", "O"], ["danh_sách", "N", "B-NP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["cuộc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["gọi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lạ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["buồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["công_cộng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["ở", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đường", "N", "B-NP", "B-LOC", "O"], ["Nguyễn", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Chí", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["Thanh", "NNP", "I-NP", "I-LOC", "O"], ["cùng", "Cc", "O", "O", "O"], ["ngày", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["giờ", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["địa_chỉ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["rất", "R", "O", "O", "O"], ["có_thể", "R", "O", "O", "O"], ["đối_tượng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["người", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cùng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["công_ty", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["tin", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["rõ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nội_tình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["công_ty", "N", "B-NP", "O", "O"], ["chồng", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["cộng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "Cc", "O", "O", "O"], ["kinh_nghiệm", "N", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["có_thể", "R", "O", "O", "O"], ["giúp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["tìm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["thủ_phạm", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["dặn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["dặn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lại", "V", "B-VP", "O", "O"], ["là", "C", "O", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["đừng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["nói", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["vì", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ấy", "P", "B-NP", "O", "O"], ["quá", "R", "O", "O", "O"], ["nhiều", "A", "B-AP", "O", "O"], ["việc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đau_đầu", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["đừng", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ấy", "P", "B-NP", "O", "O"], ["lo_nghĩ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["thứ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lặt_vặt", "A", "B-AP", "O", "O"], ["như_thế_này", "X", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Mặt", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["biến_sắc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["từng", "R", "O", "O", "O"], ["tình_tiết", "N", "B-NP", "O", "O"], ["câu_chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["nhận", "V", "B-VP", "O", "O"], ["giúp", "V", "B-VP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["bằng", "E", "B-PP", "O", "O"], ["một", "M", "B-NP", "O", "O"], ["lời", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hứa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["đanh_thép", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["cứng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nghẹn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cổ_họng", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nhận_định", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sau", "N", "B-NP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nghe", "V", "B-VP", "O", "O"], ["câu_chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["trên", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["sự_việc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["có_thể", "R", "O", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["diễn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["theo", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ba", "M", "B-NP", "O", "O"], ["tình_huống", "N", "B-NP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["âm_thầm", "A", "B-AP", "O", "O"], ["theo_dõi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bắt", "V", "B-VP", "O", "O"], ["được", "R", "O", "O", "O"], ["quả_tang", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đang", "R", "O", "O", "O"], ["thổn_thức", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["hộp", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện_thoại", "N", "B-NP", "O", "O"], ["công_cộng", "A", "B-AP", "O", "O"], [";", "CH", "O", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["lập_tức", "R", "O", "O", "O"], ["lôi", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["phỏng_vấn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["dữ_liệu", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đầy", "A", "B-AP", "O", "O"], ["bất_lợi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["hoặc", "Cc", "O", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["sẽ", "R", "O", "O", "O"], ["giao", "V", "B-VP", "O", "O"], ["lại", "V", "B-VP", "O", "O"], ["việc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thái_độ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["quan_tâm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"]], [["Và", "Cc", "O", "O", "O"], ["cho_dù", "C", "O", "O", "O"], ["xảy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["ra", "V", "B-VP", "O", "O"], ["tình_huống", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nào", "P", "B-NP", "O", "O"], ["thì", "C", "O", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "V", "B-VP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["chột_dạ", "V", "B-VP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Không", "R", "O", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["bà", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["vợ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["ông", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["giám_đốc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đã", "R", "O", "O", "O"], ["chọn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["phương_án", "N", "B-NP", "O", "O"], ["nào", "P", "B-NP", "O", "O"], ["nhưng", "C", "O", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["mẩu", "Nc", "B-NP", "O", "O"], ["tin", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["cuộc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["điện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["quái_ác", "A", "B-AP", "O", "O"], ["từ", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đó", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["làm_phiền", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vợ_chồng", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["nữa", "R", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Công_việc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["vẫn", "R", "O", "O", "O"], ["suôn_sẻ", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["gia_đình", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Thọ", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["vẫn", "R", "O", "O", "O"], ["trong_ấm_ngoài_êm", "X", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Và", "Cc", "O", "O", "O"], ["cho", "E", "B-PP", "O", "O"], ["đến", "E", "B-PP", "O", "O"], ["lúc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["cả", "P", "B-NP", "O", "O"], ["hai", "M", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["chỉ", "R", "O", "O", "O"], ["biết", "V", "B-VP", "O", "O"], ["một_nửa", "M", "B-NP", "O", "O"], ["câu_chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["chính", "T", "O", "O", "O"], ["nhà", "N", "B-NP", "O", "O"], ["mình", "P", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Cường", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["muốn", "V", "B-VP", "O", "O"], ["mổ_xẻ", "V", "B-VP", "O", "O"], ["câu_chuyện", "N", "B-NP", "O", "O"], ["quá_khứ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["Thu", "NNP", "B-NP", "B-PER", "O"], ["thêm", "R", "O", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Anh", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["nghĩ", "V", "B-VP", "O", "O"], [":", "CH", "O", "O", "O"], ["hạnh_phúc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["đôi", "M", "B-NP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["phải", "V", "B-VP", "O", "O"], ["sống", "V", "B-VP", "O", "O"], ["trên", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["điều", "N", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["quá", "R", "O", "O", "O"], ["tỏ_tường", "A", "B-AP", "O", "O"], ["....", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bài_học", "N", "B-NP", "O", "O"], ["lớn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["nhất", "A", "B-AP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thám_tử", "N", "B-NP", "O", "O"], ["Cường", "NNP", "B-NP", "O", "O"], ["trong", "E", "B-PP", "O", "O"], ["vụ_việc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["là", "V", "B-VP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["phải", "A", "B-AP", "O", "O"], ["lúc_nào", "N", "B-NP", "O", "O"], ["cũng", "R", "O", "O", "O"], ["dựa", "V", "B-VP", "O", "O"], ["hoàn_toàn", "A", "B-AP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["thông_tin", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["nhận_định", "N", "B-NP", "O", "O"], ["và", "Cc", "O", "O", "O"], ["sự", "N", "B-NP", "O", "O"], ["hợp_tác", "V", "B-VP", "O", "O"], ["của", "E", "B-PP", "O", "O"], ["khách_hàng", "N", "B-NP", "O", "O"], [".", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bởi", "C", "O", "O", "O"], ["đôi_khi", "R", "O", "O", "O"], ["họ", "P", "B-NP", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["đủ", "A", "B-AP", "O", "O"], ["sáng_suốt", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["thiếu", "A", "B-AP", "O", "O"], ["khách_quan", "N", "B-NP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["thậm_chí", "R", "O", "O", "O"], ["không", "R", "O", "O", "O"], ["trung_thực", "A", "B-AP", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"]], [["Bài_học", "N", "B-NP", "O", "O"], ["này", "P", "B-NP", "O", "O"], ["càng", "R", "O", "O", "O"], ["trở_nên", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vô_cùng", "R", "O", "O", "O"], ["quí_giá", "A", "B-AP", "O", "O"], ["khi", "N", "B-NP", "O", "O"], ["ngày_mai", "N", "B-NP", "O", "O"], ["các", "L", "B-NP", "O", "O"], ["thám_tử", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bước", "V", "B-VP", "O", "O"], ["vào", "E", "B-PP", "O", "O"], ["cuộc", "N", "B-NP", "O", "O"], ["truy_tìm", "V", "B-VP", "O", "O"], ["kẻ", "Ns", "B-NP", "O", "O"], ["khủng_bố", "V", "B-VP", "O", "O"], ["với", "E", "B-PP", "O", "O"], ["những", "L", "B-NP", "O", "O"], ["mớ", "N", "B-NP", "O", "O"], ["bòng_bong", "A", "B-AP", "O", "O"], ["rắc_rối", "A", "B-AP", "O", "O"], [",", "CH", "O", "O", "O"], ["bùng_nhùng", "A", "B-AP", "O", "O"], ["chưa", "R", "O", "O", "O"], ["từng", "R", "O", "O", "O"], ["thấy", "V", "B-VP", "O", "O"], ["...", "CH", "O", "O", "O"]]]